涉拳打掌摑及以利剪指嚇女友 26歲休班警被捕兼停職

大埔揭發警員涉襲擊女友案件。一名26歲休班警員早前疑因感情問題，涉嫌拳打及掌摑女友，又以利剪指嚇她；其女友昨日（周五）報警求助，警方調查後將涉案警員拘捕。

被捕男警姓劉，26歲，涉嫌襲擊致造成實際身體傷害及刑事恐嚇罪名，暫准保釋候查及已被停職，須於下月中旬返警署報到；案件交由大埔警區重案組第2隊跟進。

消息稱，案發於8月22日晚9時許，當時劉與同齡姓張女友在大埔廣福邨一單位內因事發生爭執，其間劉向女友拳打及掌摑，又以剪刀指嚇女友，導致其手及頸受傷，但張未有即時報警。直至昨日凌晨3時，張經思量後決定報警；同日探員根據掌握到的資料，將正休班的劉拘捕。

警方發言人表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

休班警

休班警加一分